---
layout: post
title: "【好玩】emacs24默认主题就是二十四小时……"
date: 2012-07-19 23:29:25 +0800
description: ""
categories: 软件生产线
tags: [易码肆, 主题, 时间]
lastmod: 
--- 

易码肆24默认带了几个主题，以前就看过，没怎么注意，今天又仔细过了一眼，发现主题是和时间相关的，可能和当时的阳光/夜色和心情是相关的吧，权当作为各位使用主题的参考吧……

下面代码摘自我的“~/.emacs.d/config/020-face.el”

    ;;清晨：light-blue（亮色调）
    ;;早晨：adwaita （亮色调）
    ;;上午：dichromacy（亮色调，宣纸？）
    ;;正午前：tsdh-light（亮色调，利用液晶可视角度，只看当前一行）
    ;;正午时分：tango（亮色调）
    ;;午睡醒：wombat（暗色调）
    ;;下午：manoj-dark （暗色调，日程使用）
    ;;黄昏前：whiteboard（亮色调）
    ;;黄昏：tango-dark （暗色调，效果不错）
    ;;入夜：tsdh-dark （暗色调）
    ;;夜色：deeper-blue （暗色调）
    ;;深夜：misterioso （暗色调，效果不错）
    ;;凌晨：wheatgrass（亮色调，注释颜色易混）

好吧，再加上一道按时切换主题的代码，会自动根据时间换皮肤，从而在工作全身心工作中也能体会外面的日夜晨昏，安逸了……

纯属个人一时感受，诸位想喷就喷吧……有点生活在其中的感觉了

